{
  "questions": [
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansi val sistemini xarakterizə edir?",
      "options": [
        "Detalların emal olunmayan səthlərini ifadə etmək üçün",
        "Detalların yeyilmiş səthlərini ifadə etmək üçün",
        "Detalların daxili səthlərini ifadə etmək üçün",
        "Belə termindən istifadə olunmur",
        "Detalların xarici,  əhatə olunan səthlərini ifadə etmək üçün"
      ],
      "answer": "Detalların xarici,  əhatə olunan səthlərini ifadə etmək üçün"
    },
    {
      "question": "Nəzəri işləmələrin və qanunverici metrologiyanın müddəaların praktiki tətbiqi necə adlanır",
      "options": [
        "daimi",
        "sadə",
        "mürəkkəb",
        "nəzəri",
        "tətbiqi"
      ],
      "answer": "tətbiqi"
    },
    {
      "question": "Hər hansi bir sistemin əmələ gətirən vahidlər  sistemi nədir?",
      "options": [
        "təkrarlanma",
        "etibarlılq",
        "sistemli düzlük",
        "sistemli hədlər",
        "sistemli vahidlər"
      ],
      "answer": "sistemli vahidlər"
    },
    {
      "question": "Keçid oturtmaları ən böyük araboşluğu:",
      "options": [
        "N",
        "n",
        "F",
        "smin",
        "Smax"
      ],
      "answer": "Smax"
    },
    {
      "question": "Diametrlərlə təyində  max gərilmənin düsturu hansıdır?",
      "options": [
        "....",
        "..",
        ".",
        "...",
        "....."
      ],
      "answer": "....."
    },
    {
      "question": "Yuxarı hədd sapması yuva üçün hansı düsturla hesablanır?",
      "options": [
        ".",
        "..",
        ".....",
        "....",
        "..."
      ],
      "answer": "..."
    },
    {
      "question": "ei – ES fərqi hansı növ birləşməni xarakterizə edir?",
      "options": [
        "Birləşmədə min ara boşluğu",
        "Birləşmədə max ara boşluğu",
        "Birləşmədə max gərilməni",
        "Birləşən detalların bir – birinə nəzərən yerdəyişməsini",
        "Birləşmədə min gərilməni"
      ],
      "answer": "Birləşmədə min gərilməni"
    },
    {
      "question": "Hansı əsasverici standarta görə müxtəlif kateqoriyalı standartlar növlərə bölünür?",
      "options": [
        "AZS 1.5 - 96",
        "AZS 1.2 - 96",
        "AZS 1.3 - 96",
        "AZS 1.6 - 96",
        "AZS 1.0 - 96"
      ],
      "answer": "AZS 1.0 - 96"
    },
    {
      "question": "Ölçü şkalasının onun köməyi ilə ölçülən kəmiyyətin ədədi qiyməti  müəyyən ölçünün  digər ölçüyə  riyazi nisbəti kimi nə təyin edilir ?",
      "options": [
        "Ölçmə vasitələrinin şkalası",
        "Cərgə şkalası",
        "Adların şkalası",
        "Fiziki kəmiyyətin şkalası",
        "Nisbətlər şkalası"
      ],
      "answer": "Nisbətlər şkalası"
    },
    {
      "question": "Cərgə şkalası üzrə ölçmələrdə sıfra bərabər ölçü ilə müqayisə əsas yer tutur. Belə ölçməyə nə deyilir?",
      "options": [
        "kalibrləmə",
        "qiymətləndirmə",
        "müqayisə etmə",
        "doğru cavab yoxdur",
        "aşkaretmə"
      ],
      "answer": "aşkaretmə"
    }
  ],
  "answers": [
    "Detalların emal olunmayan səthlərini ifadə etmək üçün",
    "sadə",
    "sistemli hədlər",
    "N",
    "..",
    "...",
    "Birləşmədə min ara boşluğu",
    "AZS 1.3 - 96",
    "Ölçmə vasitələrinin şkalası",
    "aşkaretmə"
  ]
}